<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on mancas</title>
    <link>http://22x22.de/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on mancas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2022 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://22x22.de/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WebRadio</title>
      <link>http://22x22.de/posts/webradio/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/webradio/</guid>
      <description>Radiostream aus dem Internet -
Wie so oft habe ich im Internet etwas gefunden, das mich zu einem Projekt inspiriert hat. Das war mein Link: https://www.az-delivery.de/blogs/azdelivery-blog-fur-arduino-und-raspberry-pi/internet-radio-mit-dem-esp32
Inspiration Ja, und wie immer habe ich es etwas modifiziert, so wie es mir besser gefällt.
Besserer Klang Die kleinen Lautsprecher machen wirklich keinen guten Sound, besser wäre es mit Aktivboxen, wie sie es zum Anschluß an den Laptop gibt, denn da ist ein Subwoofer und auch eine Klangregelung mit dabei und den Akku brauch ich auch nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D-Druck</title>
      <link>http://22x22.de/posts/3d-druck/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 09:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/3d-druck/</guid>
      <description>3D-Druck
Die kleine Fabrik im Keller </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D-Druck eines Stencil-Halters</title>
      <link>http://22x22.de/posts/stencil3ddruck/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/stencil3ddruck/</guid>
      <description>Stencil Halter für SMD-Platinenbestückung SMD Platinenbestückung SMD-Platinen mit den winzigen Bauteilen zu bestücken ist für einen Maker eine knifflige Sache. Hier ein Bild der LED-Soundreactive von mase.
Die Lötpaste von Hand aufzutragen ist bei den kleinen Leiterbahnenabständen sehr schwierig. Besser wird ein Stencil aufgelegt.
Das ist eine 0.12 mm dicke Edelstahlschablone, die an den Lötstellen passende Öffnungen hat. Die Lötpaste wird darüber mit einem Spatel verteilt und abgezogen. Nach dem Entfernen des Stencils legt man die Bauteile mit einer Pinzette auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D Laser Scanner</title>
      <link>http://22x22.de/posts/laserscan/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/laserscan/</guid>
      <description>Der VL53Lox ist ein Modul, das einen 5x3 mm großen Chip enthält. Dieser hat zwei winzige Löcher: durch das eine wird ein Ifrarot-Laserstrahl gepulst, das andere empfängt die Reflexion. Aus der Zeitdifferenz wird der Abstand ermittelt. Messbereich 40 mm bis 4000 mm, Entfernung wird mit einer Toleranz von +/- 1mm ermittelt.
Es gibt dazu Projekte, die so einen Abstandssensor als Einparkhilfe für PKW gebaut haben.
3D Scanner Ich hab mir überlegt, einen kostengünstigen 3D-Scanner daraus zu bauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WLanRelais</title>
      <link>http://22x22.de/posts/wlanrelais/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 13:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/wlanrelais/</guid>
      <description>In meinem WLan möchte ich ein Gerät nach Eingabe eines Passwortes schalten.
Der ESP32 Der ESP32 kann mit dem AsyncWebserver eine Internetseite aufbauen. Er bekommt eine Relaisstufe und schaltet nach eingabe des korrekten Passwortes.
Von den beiden Relais wird mit diesem Code nur eines genutzt.
/********* Verify a code on a website and then open a relay for 5 sec. mancas @ lug-saar.de *********/ #include &amp;lt;Arduino.h&amp;gt; #ifdef ESP32 #include &amp;lt;WiFi.h&amp;gt; #include &amp;lt;AsyncTCP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rock Gitarre</title>
      <link>http://22x22.de/posts/rock-gitarre/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/rock-gitarre/</guid>
      <description>Selbsgebaute Gitarren haben eine lange Tradition. Suchstichwort im Internet:
Cigar Box Guitar oder einfach auch CBG.
Eine einfach zu spielnde Gitarre Nur drei Seiten, gestimmt in open G: G-D-G. Zum Akkorde spielen werden alle drei Seiten gegriffen.
Das hat mich angesport. https://www.youtube.com/watch?v=UimfHxMLhK0
Ich habe mir einen Teilesatz mit Mechanik und Elektrik gekauft, ein paar Skizzen und Überlegungen gemacht und dann ging es los.
Gitarrenkorpus Für den Hals habe ich mir Buchenleisten aus dem Baumarkt besorgt und so zusmmammengeleimt, dass sich die leichten Biegungen gegenseitig aufheben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonnen Uhr</title>
      <link>http://22x22.de/posts/sonnenuhr/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/sonnenuhr/</guid>
      <description>Ich möchte nicht von einem schrillen Wecker morgens aufgeschreckt werden.
Die Sonne geht auf Das U64 LED Panel enthält 64 einzeln adressierbare WS2812 LEDs. In meinem Aufbau wird es mit 5 V direkt von einem ESP8266 angesteuert. Das gibt einen tollen Sonnenaufgang von horizontrot über aufsteigendes gelb zu sonnenhellem Morgenlicht.
Uhrzeit vom ntp-Server Im Internet wird die Zeit von einem ntp-Server täglich abgerufen und die ESP-Systemzeit danach gestellt.
Dazu habe ich Code von diesem Projekt angepasst</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gyro Hut</title>
      <link>http://22x22.de/posts/gyrohut/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/gyrohut/</guid>
      <description>Bart ist mein Avatar und wird duch meinen Hut gesteuert.
Der Avatar übernimmt meine Bewegungen Bart, mein Präsenz-Roboter würde für mich an Besprechungen teilnehmen.
BART bedeuted Blue-Avatar-RoboteR.
Neben Bild- und Tonübertragung, wie bei einer Web-Konferenz, sollte der Roboter den Kopf jeweils dem Gesprächspartner zuwenden.
Der Roboter holt sich dazu Steuerungssignale von seinem Server um sich in einem entfernten Besprechungsraum zu bewegen. Eine Steuerungseinheit auf meinem Hut bereitet diese aus meinen Kopfbewegungen auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinyl Player</title>
      <link>http://22x22.de/posts/vinylplayer/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/vinylplayer/</guid>
      <description>Tonuino ist eine Hörspielbox für Kinder. https://www.voss.earth/tonuino/ Eine klasse Idee zum nachbauen, oder auch kreativ was anderes draus zu machen.
Schallplatte Der 3D-Druck der Schallplatte in 2/3 Größe, auf der Rückseite wird die Chipkarte eingelegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roboter Studie</title>
      <link>http://22x22.de/posts/roboter/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/roboter/</guid>
      <description>Bart, mein Präsenz-Roboter würde für mich als Avatar an Besprechungen teilnehmen. BART bedeuted Blue-Avatar-RoboteR.
Neben Bild- und Tonübertragung, wie bei einer Web-Konferenz, sollte der Roboter den Kopf jeweils dem Gesprächspartner zuwenden aber auch andere Dinge im Konferenzraum beobachten und Übertragen.
14.08.2020 - Die Ansteuerung über das Internet könnte analog zum Brachiographen erfolgen. Der Roboter holt sich Steuerungssignale von seinem Server um sich in einem entfernten Besprechungsraum zu bewegen. Eine Steuerungseinheit zuhause bereitet die Steuerungssignale für den Web-Server auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brachiograph</title>
      <link>http://22x22.de/posts/brachiograph/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 20:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/brachiograph/</guid>
      <description>In den wesentlichen Punkten fertig , kleinere Ergänzungen folgen.
Am Anfang war der Eisstilplotter Beim Lesen der Neuigkeiten online wurde dieser Eisstilplotter entdeckt.
https://www.heise.de/make/meldung/BrachioGraph-Eisstielplotter-mit-Raspberry-Pi-4653448.html
Er wird auch Brachiograph genannt Viele Details findet man im Ursprungsprojekt https://www.brachiograph.art/
Das ist ein Raspberry Pi Projekt - sollte das nicht auch mit dem ESP32 gehen? Ein Webserver auf meinem Laptop könnte die Koordinaten für die zu zeichnende Linie liefern, der ESP32 holt sich das ab und steuert mit Servos den Stift.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LED Wanduhr</title>
      <link>http://22x22.de/posts/led-wanduhr/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 10:10:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://22x22.de/posts/led-wanduhr/</guid>
      <description>Hängt fertig an der Wand! Marco hatte diese Uhr nach einer Idee von bastelgarage.ch Donnerstags zu unserem Linux Vereinstreffen mitgebracht.
https://www.youtube.com/watch?v=BMY3TZdeMGw
Das machte Lust dieses Projekt nachzubauen, da es ein schönes Beispiel ist für:
Code schreiben für den ESP8266 Ansteuerung einer 8x8-LED Anzeige Text rollt über die Anzeige Einwählen ins WLAN Uhrzeit wird vom Zeitserver abgeholt Wetter kommt von openweathermap.org Variablen für den Programmcode werden aus einem Json-File aufbereitet Gut zum Lernen und ausbaufähig zum kreativen Umsetzen mit eigenen Ergänzungen im Code.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
